[
    {
        "number": 1,
        "question": "1 Вопрос",
        "options": [
            "Какое из следующих утверждений верно относительно установки операционной системы?",
            "a) Установка ОС всегда требует подключения к интернету.",
            "b) ОС можно установить только с помощью CD/DVD диска.",
            "c) Установочный процесс обычно включает выбор языка, времени и дискового раздела.",
            "d) Установка ОС автоматически форматирует все имеющиеся диски.",
            "e) Установка ОС не требует перезагрузки компьютера."
        ],
        "correct": "c) Установочный процесс обычно включает выбор языка, времени и дискового раздела."
    },
    {
        "number": 2,
        "question": "2 Вопрос",
        "options": [
            "Какой шаг настройки операционной системы включает выбор обоев для рабочего стола?",
            "a) Процесс установки драйверов.",
            "b) Настройка сетевого подключения.",
            "c) Подключение периферийных устройств.",
            "d) Первичная настройка учетной записи пользователя.",
            "e) Настройка экрана и интерфейса."
        ],
        "correct": "e) Настройка экрана и интерфейса."
    },
    {
        "number": 3,
        "question": "3 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"BIOS\" в контексте установки операционной системы?",
            "a) Программное обеспечение для бэкапа данных.",
            "b) База данных системы.",
            "c) Интерфейс пользователя.",
            "d) Основная система ввода-вывода на уровне железа.",
            "e) Вирус, атакующий операционную систему."
        ],
        "correct": "d) Основная система ввода-вывода на уровне железа."
    },
    {
        "number": 4,
        "question": "4 Вопрос",
        "options": [
            "Какой из перечисленных вариантов представляет собой обычный метод установки операционной системы на ноутбук?",
            "a) Загрузка с внешнего жесткого диска.",
            "b) Установка сетевой версии через Wi-Fi.",
            "c) Загрузка с флеш -накопителя.",
            "d) Установка из облачного хранилища.",
            "e) Покупка и загрузка с интернет-магазина."
        ],
        "correct": "c) Загрузка с флеш -накопителя."
    },
    {
        "number": 5,
        "question": "5 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"раздел\" при установке операционной системы?",
            "a) Группа программ для работы с дисками.",
            "b) Файловая система.",
            "c) Область на жестком диске, выделенная для определенных целей.",
            "d) Программа для управления процессами.",
            "e) Архив, содержащий системные файлы."
        ],
        "correct": "c) Область на жестком диске, выделенная для определенных целей."
    },
    {
        "number": 6,
        "question": "6 Вопрос",
        "options": [
            "Какой из следующих вариантов представляет собой типичные шаги настройки пароля пользователя при установке операционной системы?",
            "a) Установка пароля не требуется при первичной настройке.",
            "b) Выбор сложного пароля и его подтверждение .",
            "c) Автоматическое создание пароля системой.",
            "d) Пропуск настройки пароля на этапе установки.",
            "e) Использование одного и того же пароля для всех пользователей."
        ],
        "correct": "b) Выбор сложного пароля и его подтверждение ."
    },
    {
        "number": 7,
        "question": "7 Вопрос",
        "options": [
            "Какую функцию выполняет системный реестр в операционной системе Windows?",
            "a) Хранение системных файлов.",
            "b) Резервное копирование данных.",
            "c) Управление драйверами устройств.",
            "d) Хранение настроек и параметров системы.",
            "e) Защита от вирусов."
        ],
        "correct": "d) Хранение настроек и параметров системы."
    },
    {
        "number": 8,
        "question": "8 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"драйвер\" при установке операционной системы?",
            "a) Программа для антивирусной защиты.",
            "b) Файл, содержащий логи работы системы.",
            "c) Программа для установки дополнительных языков интерфейса.",
            "d) Специальная программа для работы с конкретным оборудованием.",
            "e) Инструмент для резервного копирования системы."
        ],
        "correct": "d) Специальная программа для работы с конкретным оборудованием."
    },
    {
        "number": 9,
        "question": "9 Вопрос",
        "options": [
            "Какой из следующих параметров можно настроить в BIOS/UEFI при установке операционной системы?",
            "a) Цветовую схему интерфейса.",
            "b) Порядок загрузки устройств.",
            "c) Количество ядер процессора.",
            "d) Скорость интернет-подключения.",
            "e) Размер оперативной памяти."
        ],
        "correct": "b) Порядок загрузки устройств."
    },
    {
        "number": 10,
        "question": "10 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"обновление операционной системы\"?",
            "a) Установка нового приложения.",
            "b) Замена старой операционной системы новой версией без изменения данных пользователя.",
            "c) Форматирование всех дисков и переустановка операционной системы.",
            "d) Замена процессора.",
            "e) Очистка временных файлов системы."
        ],
        "correct": "b) Замена старой операционной системы новой версией без изменения данных пользователя."
    },
    {
        "number": 11,
        "question": "11 Вопрос",
        "options": [
            "Какое из утверждений верно относительно создания резервной копии перед установкой операционной системы?",
            "a) Создание резервной копии не имеет смысла перед установкой ОС.",
            "b) Резервная копия обязательна только для пользовательских файлов.",
            "c) Резервная копия полезна для восстановления данных после установки ОС.",
            "d) Резервная копия может быть создана только на внешнем носителе.",
            "e) ОС автоматически создает резервные копии перед установкой."
        ],
        "correct": "c) Резервная копия полезна для восстановления данных после установки ОС."
    },
    {
        "number": 12,
        "question": "12 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"файловая система\" при установке операционной системы?",
            "a) Программное обеспечение для управления файлами.",
            "b) Специальная программа для восстановления поврежденных файлов.",
            "c) Способ организации и хранения файлов на диске.",
            "d) Антивирусная защита файлов системы.",
            "e) Тип файлов, используемых операционной системой."
        ],
        "correct": "c) Способ организации и хранения файлов на диске."
    },
    {
        "number": 13,
        "question": "13 Вопрос",
        "options": [
            "Какие из перечисленных утверждений верны относительно установки дополнительного программного обеспечения после основной установки операционной системы?",
            "a) все программы устанавливаются автоматически при первой загрузке.",
            "b) Установка программ всегда требует подключения к интернету.",
            "c) Программы можно устанавливать только с официальных источников.",
            "d) Установка программ — это часть процесса установки операционной системы.",
            "e) Дополнительное программное обеспечение устанавливается только по запросу пользователя."
        ],
        "correct": "e) Дополнительное программное обеспечение устанавливается только по запросу пользователя."
    },
    {
        "number": 14,
        "question": "14 Вопрос",
        "options": [
            "Как можно изменить порядок загрузки устройств в BIOS/UEFI?",
            "a) Изменить порядок в меню \"Пуск\".",
            "b) Сменить порядок в настройках браузера.",
            "c) Использовать команду в командной строке операционной системы.",
            "d) Воспользоваться специальным программным обеспечением для изменения загрузочного порядка.",
            "e) это невозможно, порядок загрузки устройств фиксирован."
        ],
        "correct": "d) Воспользоваться специальным программным обеспечением для изменения загрузочного порядка."
    },
    {
        "number": 15,
        "question": "15 Вопрос",
        "options": [
            "Какое из утверждений верно относительно установки драйверов в операционной системе?",
            "a) Драйверы необходимо устанавливать только для встроенных устройств.",
            "b) Драйверы всегда устанавливаются автоматически при первой загрузке.",
            "c) Установка драйверов не требуется в современных операционных системах.",
            "d) Драйверы необходимы для обеспечения правильной работы аппаратных компонентов.",
            "e) Драйверы устанавливаются только при наличии подключения к интернету."
        ],
        "correct": "d) Драйверы необходимы для обеспечения правильной работы аппаратных компонентов."
    },
    {
        "number": 16,
        "question": "16 Вопрос",
        "options": [
            "Что представляет собой \"активация операционной системы\"?",
            "a) Процесс создания резервной копии системы.",
            "b) Включение операционной системы в режиме энергосбережения.",
            "c) Процедура подтверждения подлинности копии операционной системы.",
            "d) Установка дополнительных функций операционной системы.",
            "e) Изменение основных настроек интерфейса."
        ],
        "correct": "c) Процедура подтверждения подлинности копии операционной системы."
    },
    {
        "number": 17,
        "question": "17 Вопрос",
        "options": [
            "Какая из следующих операционных систем обычно использует файловую систему NTFS?",
            "a) Ubuntu Linux.",
            "b) macOS.",
            "c) Windows.",
            "d) Android.",
            "e) iOS."
        ],
        "correct": "c) Windows."
    },
    {
        "number": 18,
        "question": "18 Вопрос",
        "options": [
            "Какие из перечисленных шагов обычно выполняются в процессе установки операционной системы на чистый жесткий диск?",
            "a) Выбор раздела для установки ОС.",
            "b) Форматирование диска.",
            "c) Ввод лицензионного ключа.",
            "d) Установка драйверов.",
            "e) Все вышеперечисленные."
        ],
        "correct": "e) Все вышеперечисленные."
    },
    {
        "number": 19,
        "question": "19 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"режим безопасности\" в операционной системе?",
            "a) Режим, при котором все данные на диске удаляются.",
            "b) Режим, в котором ОС автоматически блокирует вредоносные программы.",
            "c) Режим, предназначенный для восстановления системы после критических сбоев.",
            "d) Режим, в котором ограничивается доступ к определенным функциям и данным для повышения безопасности.",
            "e) Режим, при котором происходит автоматическое обновление всех программ."
        ],
        "correct": "d) Режим, в котором ограничивается доступ к определенным функциям и данным для повышения безопасности."
    },
    {
        "number": 20,
        "question": "20 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"кластер\" в файловой системе?",
            "a) Группа виртуальных машин.",
            "b) Файл, содержащий информацию о диске.",
            "c) Модуль защиты от вирусов.",
            "d) Небольшой блок пространства на диске, используемый для хранения информации.",
            "e) Система облачного хранения файлов."
        ],
        "correct": "d) Небольшой блок пространства на диске, используемый для хранения информации."
    },
    {
        "number": 21,
        "question": "21 Вопрос",
        "options": [
            "Какие из перечисленных шагов обычно включаются в процесс установки обновлений операционной системы?",
            "a) Выбор языка интерфейса.",
            "b) Создание резервной копии системы.",
            "c) Загрузка и установка пакетов обновлений.",
            "d) Настройка цветовой схемы рабочего стола.",
            "e) Регистрация новой учетной записи пользователя."
        ],
        "correct": "c) Загрузка и установка пакетов обновлений."
    },
    {
        "number": 22,
        "question": "22 Вопрос",
        "options": [
            "Каким образом можно изменить настройки энергосбережения в операционной системе?",
            "a) в  разделе \"Установки\" на рабочем столе.",
            "b) путем изменения кода ядра операционной системы.",
            "c) через BIOS/UEFI.",
            "d) используя команду в командной строке.",
            "e) только с помощью сторонних приложений."
        ],
        "correct": "a) в  разделе \"Установки\" на рабочем столе."
    },
    {
        "number": 23,
        "question": "23 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"многозадачность\" в контексте операционной системы?",
            "a) Возможность запускать несколько программ одновременно.",
            "b) Способность операционной системы обнаруживать и устранять ошибки.",
            "c) Типичный набор задач для пользователя.",
            "d) Функция для автоматического обновления системы.",
            "e) Основные параметры системы."
        ],
        "correct": "a) Возможность запускать несколько программ одновременно."
    },
    {
        "number": 24,
        "question": "24 Вопрос",
        "options": [
            "Как можно изменить разрешение экрана после установки операционной системы?",
            "a) Путем замены монитора.",
            "b) В BIOS/UEFI.",
            "c) Через панель управления операционной системы.",
            "d) Используя команду в командной строке.",
            "e) Только с помощью технического специалиста."
        ],
        "correct": "c) Через панель управления операционной системы."
    },
    {
        "number": 25,
        "question": "25 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"контроль учетных записей\" в операционной системе Windows?",
            "a) Функция для удаленного доступа к компьютеру.",
            "b) Система управления доступом к файлам.",
            "c) Механизм контроля времени работы пользователя.",
            "d) Функция для обнаружения вредоносного программного обеспечения.",
            "e) Механизм защиты от случайных действий пользователя."
        ],
        "correct": "e) Механизм защиты от случайных действий пользователя."
    },
    {
        "number": 26,
        "question": "26 Вопрос",
        "options": [
            "Что представляет собой \"точка восстановления\" в операционной системе Windows?",
            "a) Резервная копия всей системы.",
            "b) Запись о прошлых сеансах пользователя.",
            "c) Точка во времени, когда операционная система была установлена.",
            "d) Специальный раздел на жестком диске для быстрого доступа к системным файлам.",
            "e) Запись о состоянии системы, созданная перед установкой нового программного обеспечения ."
        ],
        "correct": "e) Запись о состоянии системы, созданная перед установкой нового программного обеспечения ."
    },
    {
        "number": 27,
        "question": "27 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"обновление BIOS/UEFI\" и почему оно может быть важным?",
            "a) Установка нового интерфейса пользователя.",
            "b) Обновление операционной системы.",
            "c) Обновление микропрограммы на материнской плате.",
            "d) Установка дополнительных функций для процессора.",
            "e) Замена стандартных драйверов на более современные."
        ],
        "correct": "c) Обновление микропрограммы на материнской плате."
    },
    {
        "number": 28,
        "question": "28 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"резервное копирование системы\" и какова его цель?",
            "a) Создание копии всех установленных программ.",
            "b) Сохранение копии всех системных файлов и данных для восстановления в случае сбоя.",
            "c) Автоматическое обновление всех драйверов.",
            "d) Замена текущей операционной системы на новую версию.",
            "e) Создание резервной копии только пользовательских файлов."
        ],
        "correct": "b) Сохранение копии всех системных файлов и данных для восстановления в случае сбоя."
    },
    {
        "number": 29,
        "question": "29 Вопрос",
        "options": [
            "Как можно изменить пароль пользователя в операционной системе после ее установки?",
            "a) В меню настроек браузера.",
            "b) Посредством запроса на электронную почту.",
            "c) Через командную строку.",
            "d) В BIOS/UEFI.",
            "e) Только администратор системы может изменить пароль."
        ],
        "correct": "c) Через командную строку."
    },
    {
        "number": 30,
        "question": "30 Вопрос",
        "options": [
            "Что представляет собой \"режим восстановления\" в операционной системе?",
            "a) Режим, при котором все пользовательские файлы удаляются.",
            "b) Специальный режим для восстановления удаленных файлов.",
            "c) Режим, предоставляющий базовый доступ для устранения проблем и восстановления системы.",
            "d) Автоматическое восстановление системы после критического сбоя.",
            "e) Режим, предназначенный для улучшения производительности приложений."
        ],
        "correct": "c) Режим, предоставляющий базовый доступ для устранения проблем и восстановления системы."
    },
    {
        "number": 31,
        "question": "31 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"дефрагментация диска\" и для чего она используется?",
            "a) Процесс удаления вирусов с жесткого диска.",
            "b) Очистка временных файлов системы.",
            "c) Процедура оптимизации расположения файлов на диске для улучшения скорости доступа.",
            "d) Установка новых программ для повышения производительности.",
            "e) Сжатие файлов для экономии дискового пространства."
        ],
        "correct": "c) Процедура оптимизации расположения файлов на диске для улучшения скорости доступа."
    },
    {
        "number": 32,
        "question": "32 Вопрос",
        "options": [
            "Какие из следующих элементов обычно включаются в настройки безопасности операционной системы?",
            "a) Брандмауэр.",
            "b) Прозрачность окон.",
            "c) Тема оформления интерфейса.",
            "d) Разрешение экрана.",
            "e) Стиль курсора мыши."
        ],
        "correct": "a) Брандмауэр."
    },
    {
        "number": 33,
        "question": "33 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"планировщик задач\" в операционной системе?",
            "a) Программа для создания списков задач пользователя.",
            "b) Инструмент для оптимизации работы процессора.",
            "c) Система автоматического выполнения задач в заданный период времени.",
            "d) Менеджер учетных записей.",
            "e) Специальная программа для управления операционной системой."
        ],
        "correct": "c) Система автоматического выполнения задач в заданный период времени."
    },
    {
        "number": 34,
        "question": "34 Вопрос",
        "options": [
            "Какую роль выполняет \"кэш память\" в операционной системе?",
            "a) Запуск новых приложений.",
            "b) Улучшение производительности за счет временного хранения данных, к которым обращаются часто.",
            "c) Очистка мусора на диске.",
            "d) Хранение системных файлов.",
            "e) Организация файлов на диске."
        ],
        "correct": "b) Улучшение производительности за счет временного хранения данных, к которым обращаются часто."
    },
    {
        "number": 35,
        "question": "35 Вопрос",
        "options": [
            "Что означает термин \"операционная система в реальном времени\"?",
            "a) Система, предназначенная для автоматизации бизнес-процессов.",
            "b) Система, обеспечивающая работу в многозадачном режиме.",
            "c) ОС, ориентированная на обработку данных в реальном времени без задержек.",
            "d) ОС с открытым исходным кодом.",
            "e) Программа для восстановления системы после сбоя."
        ],
        "correct": "c) ОС, ориентированная на обработку данных в реальном времени без задержек."
    },
    {
        "number": 36,
        "question": "36 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"виртуализация\" в контексте операционных систем?",
            "a) Процесс создания виртуальных дисков.",
            "b) Возможность одновременной работы нескольких операционных систем на одном физическом компьютере.",
            "c) Способность операционной системы автоматически адаптироваться к разным типам устройств.",
            "d) Установка виртуальных приложений.",
            "e) Резервное копирование виртуальных машин."
        ],
        "correct": "b) Возможность одновременной работы нескольких операционных систем на одном физическом компьютере."
    },
    {
        "number": 37,
        "question": "37 Вопрос",
        "options": [
            "Что представляет собой \"панель управления\" в операционной системе?",
            "a) Меню для запуска приложений.",
            "b) Инструмент для управления аппаратными компонентами.",
            "c) Область экрана для отображения системных уведомлений.",
            "d) Центральное место для настройки параметров и функций операционной системы.",
            "e) Рабочий стол."
        ],
        "correct": "d) Центральное место для настройки параметров и функций операционной системы."
    },
    {
        "number": 38,
        "question": "38 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"программное обеспечение\" в контексте операционных систем?",
            "a) Все файлы, хранящиеся на жестком диске.",
            "b) Программы и приложения, предназначенные для работы с компьютером.",
            "c) Виртуальная машина для запуска других ОС.",
            "d) Специальный драйвер для оптимизации производительности видеокарты.",
            "e) Обновления безопасности для операционной системы."
        ],
        "correct": "b) Программы и приложения, предназначенные для работы с компьютером."
    },
    {
        "number": 39,
        "question": "39 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"реестр\" в операционной системе Windows?",
            "a) Каталог программ, установленных на компьютере.",
            "b) Файл, содержащий информацию о текущих задачах.",
            "c) База данных, в которой хранятся настройки системы и программ.",
            "d) Временные файлы операционной системы.",
            "e) Область памяти, используемая системными службами."
        ],
        "correct": "c) База данных, в которой хранятся настройки системы и программ."
    },
    {
        "number": 40,
        "question": "40 Вопрос",
        "options": [
            "Каким образом можно изменить порядок загрузки операционных систем при двойной загрузке (dual boot)?",
            "a) Изменение настроек в BIOS/UEFI.",
            "b) В командной строке операционной системы.",
            "c) Через Панель управления.",
            "d) Запуск специальной утилиты при каждом запуске компьютера.",
            "e) Это невозможно, порядок загрузки определяется автоматически."
        ],
        "correct": "d) Запуск специальной утилиты при каждом запуске компьютера."
    },
    {
        "number": 41,
        "question": "41 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"командная строка\" в операционной системе, и для чего она используется?",
            "a) Графический интерфейс для управления программами.",
            "b) Специальный раздел оперативной памяти для хранения команд.",
            "c) Программа для создания резервных копий.",
            "d) Текстовый интерфейс для ввода команд и выполнения системных задач.",
            "e) Виджет на рабочем столе для быстрого доступа к программам."
        ],
        "correct": "d) Текстовый интерфейс для ввода команд и выполнения системных задач."
    },
    {
        "number": 42,
        "question": "42 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"сетевые протоколы\" в контексте операционных систем?",
            "a) Аппаратные устройства для подключения к сети.",
            "b) Программы для управления сетевыми настройками.",
            "c) Специальные файлы для хранения сетевых настроек.",
            "d) Правила и стандарты для обмена данными в сети.",
            "e) Режим работы сетевого адаптера."
        ],
        "correct": "d) Правила и стандарты для обмена данными в сети."
    },
    {
        "number": 43,
        "question": "43 Вопрос",
        "options": [
            "Каким образом можно добавить нового пользователя в операционной системе Windows 10?",
            "a) В пункте \"Сеть и интернет\" в настройках.",
            "b) С команды net user \"Пользователь\" /createnewwinuser командной строке.",
            "c) Через «Панель управления» в разделе «Система и безопасность»",
            "d) При установке обновления операционной системы.",
            "e) Выберите Пуск > Параметры > Учетные записи > семья и другие пользователи"
        ],
        "correct": "e) Выберите Пуск > Параметры > Учетные записи > семья и другие пользователи"
    },
    {
        "number": 44,
        "question": "44 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"гостевая операционная система\" в виртуальной среде?",
            "a) Операционная система для использования на общедоступных компьютерах.",
            "b) Операционная система для разработки виртуальных машин.",
            "c) Вторичная операционная система, работающая внутри виртуальной машины.",
            "d) Операционная система для гостиниц и общественных мест.",
            "e) Операционная система для работы с графикой и дизайном."
        ],
        "correct": "c) Вторичная операционная система, работающая внутри виртуальной машины."
    },
    {
        "number": 45,
        "question": "45 Вопрос",
        "options": [
            "Какая функция выполняется операционной системой в режиме \"спящего режима\" (sleep mode) или \"гибернации\" (hibernation)?",
            "a) Система ждет ввода пользователя.",
            "b) Вся активность приостанавливается, но данные остаются сохраненными для возобновления работы.",
            "c) Операционная система перезагружается.",
            "d) Все открытые программы автоматически закрываются.",
            "e) Система переходит в режим обновления."
        ],
        "correct": "b) Вся активность приостанавливается, но данные остаются сохраненными для возобновления работы."
    },
    {
        "number": 46,
        "question": "46 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"диспетчер задач\" в операционной системе?",
            "a) Меню для управления настройками интернет-соединения.",
            "b) Инструмент для отображения текущих запущенных процессов и ресурсов системы.",
            "c) Система контроля времени работы пользователя.",
            "d) Интерфейс для установки программ.",
            "e) Раздел на диске для хранения временных файлов."
        ],
        "correct": "b) Инструмент для отображения текущих запущенных процессов и ресурсов системы."
    },
    {
        "number": 47,
        "question": "47 Вопрос",
        "options": [
            "Что представляет собой \"экран входа\" (логин-экран) в операционной системе?",
            "a) Экран для ввода пароля пользователя и получения доступа к системе.",
            "b) Экран для настройки параметров интерфейса.",
            "c) Стартовую страницу веб-браузера.",
            "d) Экран для выбора режима работы системы.",
            "e) Область рабочего стола."
        ],
        "correct": "a) Экран для ввода пароля пользователя и получения доступа к системе."
    },
    {
        "number": 48,
        "question": "48 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"пользовательская учетная запись\" в операционной системе?",
            "a) Информация о состоянии производительности компьютера.",
            "b) Установочные файлы программ.",
            "c) Уникальная запись, предоставляющая доступ и права конкретному пользователю.",
            "d) Файлы системы.",
            "e) Основные настройки компьютера."
        ],
        "correct": "c) Уникальная запись, предоставляющая доступ и права конкретному пользователю."
    },
    {
        "number": 49,
        "question": "49 Вопрос",
        "options": [
            "Каким образом можно изменить язык интерфейса операционной системе Windows10?",
            "a) В разделе \"Настройки звука\".",
            "b) Через «Панель управления» в разделе «Система и безопасность»",
            "c) В меню \" Параметры \" →« Время  и язык»",
            "d) В настройках BIOS/UEFI.",
            "e) Это можно сделать только при установке операционной системы."
        ],
        "correct": "c) В меню \" Параметры \" →« Время  и язык»"
    },
    {
        "number": 50,
        "question": "50 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"резервное копирование системного образа\" в операционной системе?",
            "a) Копирование всех пользовательских файлов.",
            "b) Создание копии текущего состояния операционной системы для возможного восстановления.",
            "c) Защита от вирусов.",
            "d) Установка дополнительных программ.",
            "e) Автоматическое обновление системных файлов."
        ],
        "correct": "b) Создание копии текущего состояния операционной системы для возможного восстановления."
    },
    {
        "number": 51,
        "question": "51 Вопрос",
        "options": [
            "Реальное время в операционных системах?",
            "a) Режим, при котором ОС работает в сети.",
            "b) Режим, ориентированный на работу с графикой.",
            "c) Режим, в котором запущены приложения пользователя.",
            "d) Способность обеспечивать совместимость с более старым аппаратным оборудованием.",
            "e)  Способность операционной системы обеспечить требуемый уровень сервиса в определённый промежуток времени ."
        ],
        "correct": "e)  Способность операционной системы обеспечить требуемый уровень сервиса в определённый промежуток времени ."
    },
    {
        "number": 52,
        "question": "52 Вопрос",
        "options": [
            "Каким образом операционная система управляет виртуальной памятью?",
            "a) Операционная система автоматически распределяет виртуальную память приложениям.",
            "b) Виртуальная память не используется в операционных системах.",
            "c) Виртуальная память настраивается только в BIOS/UEFI.",
            "d) Пользователь самостоятельно выбирает размер виртуальной памяти.",
            "e) Виртуальная память автоматически создается для компенсации недостатка физической памяти."
        ],
        "correct": "a) Операционная система автоматически распределяет виртуальную память приложениям."
    },
    {
        "number": 53,
        "question": "53 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"режим безопасности сети\" в операционной системе?",
            "a) Режим, в котором отключается доступ к интернету.",
            "b) Специальный режим, обеспечивающий безопасное подключение к сети.",
            "c) Режим, предназначенный для предотвращения атак извне.",
            "d) Режим, в котором операционная система автоматически блокирует вредоносные сайты.",
            "e) Режим, в котором выполняется тестирование сетевых соединений."
        ],
        "correct": "c) Режим, предназначенный для предотвращения атак извне."
    },
    {
        "number": 54,
        "question": "54 Вопрос",
        "options": [
            "Какую роль выполняет \"файл подкачки\" в операционной системе?",
            "a) Сохраняет резервную копию системных файлов.",
            "b) Хранит временные файлы, созданные приложениями.",
            "c) Регистрирует все изменения файловой системы.",
            "d) Служит для временного хранения данных, которые не помещаются в оперативную память.",
            "e) Удаляет ненужные системные файлы."
        ],
        "correct": "d) Служит для временного хранения данных, которые не помещаются в оперативную память."
    },
    {
        "number": 55,
        "question": "55 Вопрос",
        "options": [
            "Ядро операционной системы - это ...",
            "Компонент управляющей программы, осуществляющая начальную загрузку",
            "Основная часть операционной системы, не управляющая процессами операционной системы, но распределяющая для них физические ресурсы",
            "Резидентная часть операционной системы, управляющая процессами операционной системы и распределяющая для них физические ресурсы",
            "Резидентная часть операционной системы, управляющая процессами мультизадачности системы и распределяющая для них кластеры",
            "Основная часть операционной системы, не управляющая процессами операционной системы"
        ],
        "correct": "Резидентная часть операционной системы, управляющая процессами операционной системы и распределяющая для них физические ресурсы"
    },
    {
        "number": 56,
        "question": "56 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"компонент операционной системы\"?",
            "a) Файл, содержащий все настройки пользователя.",
            "b) Программа для удаления вирусов.",
            "c) Элемент, составляющий основные функции операционной системы.",
            "d) Специальный файл, хранящий информацию о производительности компьютера.",
            "e) Приложение для работы с изображениями."
        ],
        "correct": "c) Элемент, составляющий основные функции операционной системы."
    },
    {
        "number": 57,
        "question": "57 Вопрос",
        "options": [
            "Что представляет собой \"блокировка экрана\" в операционной системе?",
            "a) Отключение монитора.",
            "b) Состояние, при котором нельзя вводить команды или использовать компьютер без в хода в профиль пользователя .",
            "c) Ограничение доступа к интернету.",
            "d) Режим работы с графикой.",
            "e) Возможность работать с несколькими экранами."
        ],
        "correct": "b) Состояние, при котором нельзя вводить команды или использовать компьютер без в хода в профиль пользователя ."
    },
    {
        "number": 58,
        "question": "58 Вопрос",
        "options": [
            "Как зависит свободное пространство на диске от размера кластера?",
            "обратно пропорционально",
            "прямо пропорционально",
            "не зависит",
            "зависит от пользователя",
            "зависит от FAT"
        ],
        "correct": "обратно пропорционально"
    },
    {
        "number": 59,
        "question": "59 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"вход в систему\" в операционной системе?",
            "a) Процесс включения компьютера.",
            "b) Подключение к интернету.",
            "c) Процедура ввода пароля или другой формы идентификации для получения доступа к системе.",
            "d) Установка новых программ.",
            "e) Специальный режим работы системы для обслуживания."
        ],
        "correct": "c) Процедура ввода пароля или другой формы идентификации для получения доступа к системе."
    },
    {
        "number": 60,
        "question": "60 Вопрос",
        "options": [
            "Что представляет собой \"системное ядро\" в операционной системе?",
            "a) Графический интерфейс пользователя.",
            "b) Основной компонент операционной системы, обеспечивающий взаимодействие с аппаратным обеспечением.",
            "c) Система восстановления после сбоя.",
            "d) Все системные файлы и папки.",
            "e) Виртуальная память."
        ],
        "correct": "b) Основной компонент операционной системы, обеспечивающий взаимодействие с аппаратным обеспечением."
    },
    {
        "number": 61,
        "question": "61 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"поддержка многозадачности\" в операционной системе?",
            "a) Возможность управления несколькими операционными системами на одном компьютере.",
            "b) Способность выполнять несколько задач одновременно.",
            "c) Резервное копирование файлов в фоновом режиме.",
            "d) Защита от вредоносных программ.",
            "e) Автоматическое обновление всех установленных программ."
        ],
        "correct": "b) Способность выполнять несколько задач одновременно."
    },
    {
        "number": 62,
        "question": "62 Вопрос",
        "options": [
            "Каким образом операционная система обрабатывает конфликты ресурсов?",
            "a) Операционная система автоматически решает все конфликты.",
            "b) Система уведомляет пользователя о конфликтах, и пользователь решает, какие ресурсы предоставить каждому приложению.",
            "c) Автоматически выделяет дополнительные ресурсы для каждого приложения.",
            "d) Приостанавливает все процессы до решения конфликта.",
            "e) Операционная система блокирует доступ к ресурсам до их разрешения."
        ],
        "correct": "a) Операционная система автоматически решает все конфликты."
    },
    {
        "number": 63,
        "question": "63 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"служба обновления\" в операционной системе?",
            "a) Программа для обновления антивирусной базы данных.",
            "b) Специализированная программа для обновления драйверов устройств.",
            "c) Системный процесс для автоматического скачивания и установки обновлений операционной системы.",
            "d) Модуль для создания точек восстановления.",
            "e) Программа для очистки временных файлов."
        ],
        "correct": "c) Системный процесс для автоматического скачивания и установки обновлений операционной системы."
    },
    {
        "number": 64,
        "question": "64 Вопрос",
        "options": [
            "Что представляет собой \"сжатие данных\" в операционной системе?",
            "a) Процесс удаления неиспользуемых файлов.",
            "b)Автоматическое уменьшение размера файлов для экономии дискового пространства.",
            "c) Процесс улучшения качества изображений.",
            "d) Увеличение скорости работы процессора.",
            "e) Защита данных от вирусов."
        ],
        "correct": "b)Автоматическое уменьшение размера файлов для экономии дискового пространства."
    },
    {
        "number": 65,
        "question": "65 Вопрос",
        "options": [
            "Какие имена файлов составлены правильно?",
            "пример?.dос",
            "1 пример текст.dос",
            "пример:txt",
            "?пример?.dос",
            "пример_текст.txt"
        ],
        "correct": "1 пример текст.dос"
    },
    {
        "number": 66,
        "question": "66 Вопрос",
        "options": [
            "Что представляет собой \"системный журнал\" в операционной системе?",
            "a) Журнал покупок в онлайн-магазинах.",
            "b) Записи о произведенных звонках.",
            "c) Журнал событий и ошибок операционной системы.",
            "d) Список установленных программ.",
            "e) Архив отправленных электронных писем."
        ],
        "correct": "c) Журнал событий и ошибок операционной системы."
    },
    {
        "number": 67,
        "question": "67 Вопрос",
        "options": [
            "Именованная группа байтов на диске называется ...",
            "кластером",
            "каталогом",
            "папкой",
            "файлом",
            "цилиндром"
        ],
        "correct": "кластером"
    },
    {
        "number": 68,
        "question": "68 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"виртуальный десктоп\" в операционной системе?",
            "a) Специальный рабочий стол для работы с виртуальной реальностью.",
            "b) Дополнительный рабочий стол, который можно настроить для разных задач или проектов.",
            "c) Виртуальная машина для запуска других операционных систем.",
            "d) Графический интерфейс для управления сетевыми настройками.",
            "e) Эмулятор клавиатуры и мыши."
        ],
        "correct": "b) Дополнительный рабочий стол, который можно настроить для разных задач или проектов."
    },
    {
        "number": 69,
        "question": "69 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"оболочка\" (shell) в операционной системе?",
            "a) Программа для создания резервных копий.",
            "b) Интерфейс для взаимодействия пользователя с ядром операционной системы.",
            "c) Вирус, маскирующийся под системный файл.",
            "d) Специальный раздел на жестком диске для хранения системных файлов.",
            "e) Модуль для управления энергопотреблением."
        ],
        "correct": "b) Интерфейс для взаимодействия пользователя с ядром операционной системы."
    },
    {
        "number": 70,
        "question": "70 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"домен\" в операционной системе Windows?",
            "a) Отдельная копия операционной системы для экспериментов.",
            "b) Группа компьютеров, объединенных для централизованного управления и обмена ресурсами.",
            "c) Виртуальная среда для тестирования программного обеспечения.",
            "d) Основной каталог всех файлов на диске.",
            "e) Специализированная программа для работы с графикой."
        ],
        "correct": "b) Группа компьютеров, объединенных для централизованного управления и обмена ресурсами."
    },
    {
        "number": 71,
        "question": "71 Вопрос",
        "options": [
            "Команда FDISK выполняет",
            "Сравнение дисков",
            "Фрагментацию диска",
            "Тестирование диска",
            "Форматирование диска",
            "Разбиение диска на разделы"
        ],
        "correct": "Разбиение диска на разделы"
    },
    {
        "number": 72,
        "question": "72 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"BIOS\" и какое у него значение при установке операционной системы?",
            "a) База данных всех установленных программ.",
            "b) Графический интерфейс пользователя.",
            "c) Программа для проверки производительности жесткого диска.",
            "d) Специальный раздел на диске для хранения резервных копий.",
            "e) Фирменный программный интерфейс, используемый для запуска компьютера и инициализации аппаратных компонентов."
        ],
        "correct": "e) Фирменный программный интерфейс, используемый для запуска компьютера и инициализации аппаратных компонентов."
    },
    {
        "number": 73,
        "question": "73 Вопрос",
        "options": [
            "Каким образом можно выбрать порядок загрузки устройств при установке операционной системы?",
            "a) В меню \"Пуск\" в панели управления.",
            "b) Через команду в командной строке.",
            "c) В настройках системного реестра.",
            "d) Изменением настроек в BIOS/UEFI.",
            "e) Это автоматически определяется операционной системой."
        ],
        "correct": "d) Изменением настроек в BIOS/UEFI."
    },
    {
        "number": 74,
        "question": "74 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"лицензионный ключ\" при установке операционной системы?",
            "a) Серийный номер компьютера.",
            "b) Уникальный код, предоставляющий право использования программы.",
            "c) Пароль для доступа к интернету.",
            "d) Код для входа в BIOS.",
            "e) Регистрационная информация о пользователе."
        ],
        "correct": "b) Уникальный код, предоставляющий право использования программы."
    },
    {
        "number": 75,
        "question": "75 Вопрос",
        "options": [
            "Какую роль выполняет «раздел SWAP» в процессе установки операционной системы Linux?",
            "a) Резервирует место для обновлений системы.",
            "b) Обеспечивает дополнительное место для установки программ.",
            "c) Хранит временные файлы системы.",
            "d) Специальный раздел для установки драйверов.",
            "e) Раздел для подкачки (поддержки виртуальной памяти)."
        ],
        "correct": "e) Раздел для подкачки (поддержки виртуальной памяти)."
    },
    {
        "number": 76,
        "question": "76 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"RAID\" в контексте установки операционных систем?",
            "a) Специальный интерфейс для подключения внешних устройств.",
            "b) Тип операционной системы для серверов.",
            "c) Технология объединения нескольких дисков в одну логическую единицу для повышения производительности и отказоустойчивости.",
            "d) Программа для резервного копирования данных.",
            "e) Инструмент для создания виртуальных машин."
        ],
        "correct": "c) Технология объединения нескольких дисков в одну логическую единицу для повышения производительности и отказоустойчивости."
    },
    {
        "number": 77,
        "question": "77 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"доменное имя\" при установке операционной системы сети?",
            "a) Уникальное имя компьютера в локальной сети.",
            "b) Имя пользователя для входа в систему.",
            "c) Код безопасности для беспроводной сети.",
            "d) Пароль для администраторской учетной записи.",
            "e) Глобальный IP-адрес компьютера."
        ],
        "correct": "a) Уникальное имя компьютера в локальной сети."
    },
    {
        "number": 78,
        "question": "78 Вопрос",
        "options": [
            "Как настроить резервное копирование и восстановление операционной системы с помощью программ и встроенных средств ОС?",
            "a) Каждый день создавать новый аккаунт в Интернете и отправлять на него копию системы.",
            "b) Надеяться на удачу и не делать резервных копий вообще.",
            "c) Использовать встроенные средства ОС или специализированные программы для создания и восстановления резервных копий системы.",
            "???"
        ],
        "correct": "c) Использовать встроенные средства ОС или специализированные программы для создания и восстановления резервных копий системы."
    },
    {
        "number": 79,
        "question": "79 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"установочный диск\" при установке операционной системы?",
            "a) Диск для записи резервных копий.",
            "b) Внешний носитель для хранения данных.",
            "c) Диск с установочными файлами операционной системы.",
            "d) Специальный диск для тестирования производительности жесткого диска.",
            "e) Диск с драйверами для аппаратных компонентов."
        ],
        "correct": "c) Диск с установочными файлами операционной системы."
    },
    {
        "number": 80,
        "question": "80 Вопрос",
        "options": [
            "Осуществляют поиск характерного для конкретного вируса кода (сигнатуры) в оперативной памяти и в файлах и при обнаружении выдают соответствующее сообщение",
            "Программы-фильтры",
            "Программы-вакцины или иммунизаторы",
            "Программы-ревизоры",
            "Программы-доктора или фаги",
            "Программы-детекторы"
        ],
        "correct": "Программы-детекторы"
    },
    {
        "number": 81,
        "question": "81 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"параметры BIOS/UEFI\" в контексте установки операционных систем?",
            "a) Специальные настройки для работы сетевого интерфейса.",
            "b) Интерфейс для установки драйверов.",
            "c) Опции, доступные при загрузке компьютера, для изменения основных системных настроек.",
            "d) Папка, где хранятся временные файлы операционной системы.",
            "e) Программа для автоматической настройки компьютера."
        ],
        "correct": "c) Опции, доступные при загрузке компьютера, для изменения основных системных настроек."
    },
    {
        "number": 82,
        "question": "82 Вопрос",
        "options": [
            "Как можно изменить размер раздела жесткого диска при установке операционной системы?",
            "a) В меню «Пуск» в панели управления.",
            "b) С использованием команды «resize» в командной строке.",
            "c) В настройках сетевого соединения.",
            "d) При помощи дополнительных программ после установки операционной системы.",
            "e) В  процессе установки, на этапе выбора разделов."
        ],
        "correct": "e) В  процессе установки, на этапе выбора разделов."
    },
    {
        "number": 83,
        "question": "83 Вопрос",
        "options": [
            "Что представляет собой \"системный образ\" при установке операционной системы Windows?",
            "a) Файл с реестром операционной системы.",
            "b) Точка восстановления.",
            "c) Полная копия всех системных файлов и настроек, необходимых для восстановления системы.",
            "d) Зашифрованная копия драйверов устройств.",
            "e) Файлы системного журнала."
        ],
        "correct": "c) Полная копия всех системных файлов и настроек, необходимых для восстановления системы."
    },
    {
        "number": 84,
        "question": "84 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое «графический драйвер» при установке операционной системы?",
            "a) Программа для редактирования изображений.",
            "b) Драйвер, обеспечивающий взаимодействие с сетевыми устройствами.",
            "c) Драйвер для работы с аудиоустройствами.",
            "d) Программа для создания графиков и диаграмм.",
            "e) Драйвер, обеспечивающий отображение графического интерфейса на экране."
        ],
        "correct": "e) Драйвер, обеспечивающий отображение графического интерфейса на экране."
    },
    {
        "number": 85,
        "question": "85 Вопрос",
        "options": [
            "Какое максимальное количество символов в имени файла в ОС MS-DOS?",
            "12",
            "255",
            "256",
            "10",
            "8"
        ],
        "correct": "12"
    },
    {
        "number": 86,
        "question": "86 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"резервное копирование\" в контексте установки и настройки операционных систем?",
            "a) Процесс сохранения текущего состояния системы для последующего восстановления.",
            "b) Установка дополнительных программ для защиты от вирусов.",
            "c) Автоматическое создание копий всех файлов при каждом их изменении.",
            "d) Программа для создания резервных копий браузера.",
            "e) Загрузка всех файлов на удаленный сервер."
        ],
        "correct": "a) Процесс сохранения текущего состояния системы для последующего восстановления."
    },
    {
        "number": 87,
        "question": "87 Вопрос",
        "options": [
            "Каким образом можно отформатировать жесткий диск в процессе установки операционной системы?",
            "a) В меню \"Пуск\" в панели управления.",
            "b) Путем вставки специального форматирующего диска.",
            "c) В  процессе установки, на этапе выбора разделов.",
            "d) После установки с использованием программы для форматирования диска.",
            "e) Путем подключения дополнительного внешнего устройства."
        ],
        "correct": "c) В  процессе установки, на этапе выбора разделов."
    },
    {
        "number": 88,
        "question": "88 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"раздел системного восстановления\" при установке операционной системы Windows?",
            "a) Раздел, содержащий файлы для автоматического восстановления системы после сбоя.",
            "b) Специальный раздел для установки программ.",
            "c) Раздел с резервными копиями всех системных файлов.",
            "d) Область диска, выделенная для временного хранения загружаемых файлов.",
            "e) Раздел для хранения временных файлов операционной системы."
        ],
        "correct": "a) Раздел, содержащий файлы для автоматического восстановления системы после сбоя."
    },
    {
        "number": 89,
        "question": "89 Вопрос",
        "options": [
            "Каким образом можно изменить порядок загрузки операционных систем при наличии нескольких на одном компьютере?",
            "a) В  настройках BIOS/UEFI.",
            "b) В меню \"Пуск\" в панели управления.",
            "c) Через команду в командной строке.",
            "d) При установке каждой операционной системы выбрать порядок загрузки.",
            "e) Загрузиться в каждую систему по очереди и изменить порядок в настройках."
        ],
        "correct": "a) В  настройках BIOS/UEFI."
    },
    {
        "number": 90,
        "question": "90 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"установочный образ\" при установке операционной системы?",
            "a) Файл, содержащий ключи для активации операционной системы.",
            "b) Архив, включающий все системные файлы и программы для установки.",
            "c) Специальный файл для создания резервной копии системы.",
            "d) Программа для автоматической настройки операционной системы.",
            "e) Виртуальная машина для тестирования операционной системы."
        ],
        "correct": "b) Архив, включающий все системные файлы и программы для установки."
    },
    {
        "number": 91,
        "question": "91 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"многозадачность\" в контексте операционных систем?",
            "a) Возможность работы сразу в нескольких разных операционных системах.",
            "b) Способность операционной системы выполнять несколько задач одновременно.",
            "c) Процесс установки множества приложений на компьютер.",
            "d) Способность компьютера автоматически выполнять повторяющиеся задачи.",
            "e) Способность операционной системы обнаруживать и устранять ошибки."
        ],
        "correct": "b) Способность операционной системы выполнять несколько задач одновременно."
    },
    {
        "number": 92,
        "question": "92 Вопрос",
        "options": [
            "Что представляет собой \"гипервизор\" в контексте установки виртуальных машин?",
            "a) Программа для создания виртуальных машин.",
            "b) Раздел жесткого диска, выделенный для виртуальных машин.",
            "c) Дополнительный слой программного обеспечения, позволяющий запускать несколько виртуальных машин на одном физическом компьютере.",
            "d) Виртуальный драйвер для улучшения графики в виртуальных машинах.",
            "e) Специальная программа для удаленного управления виртуальными машинами."
        ],
        "correct": "c) Дополнительный слой программного обеспечения, позволяющий запускать несколько виртуальных машин на одном физическом компьютере."
    },
    {
        "number": 93,
        "question": "93 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"лицензирование\" операционных систем?",
            "a) Процесс установки лицензии для каждого отдельного приложения.",
            "b) Процесс получения прав на использование операционной системы с учетом ее условий использования.",
            "c) Обязательная процедура регистрации при установке операционной системы.",
            "d) Возможность использования операционной системы без лицензии.",
            "e) Процесс активации каждого пользователя в сети для доступа к операционной системе."
        ],
        "correct": "b) Процесс получения прав на использование операционной системы с учетом ее условий использования."
    },
    {
        "number": 94,
        "question": "94 Вопрос",
        "options": [
            "Что представляет собой \"графический интерфейс\" операционной системы?",
            "a) Специальный режим для работы с изображениями.",
            "b) Командная строка для ввода текстовых команд.",
            "c) Интерфейс, основанный на графических элементах, таких как иконки, кнопки и окна.",
            "d) Программа для редактирования графических файлов.",
            "e) Виджет для отображения системной информации на рабочем столе."
        ],
        "correct": "c) Интерфейс, основанный на графических элементах, таких как иконки, кнопки и окна."
    },
    {
        "number": 95,
        "question": "95 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"модуль ядра\" в операционной системе?",
            "a) Часть ядра, ответственная за взаимодействие с устройствами ввода.",
            "b) Встроенная программа для создания точек восстановления.",
            "c) Часть операционной системы, управляющая работой ядра.",
            "d) Специализированный драйвер для работы с ядром.",
            "e) Программа для мониторинга использования системных ресурсов."
        ],
        "correct": "a) Часть ядра, ответственная за взаимодействие с устройствами ввода."
    },
    {
        "number": 96,
        "question": "96 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"пакет обновлений\" (service pack) в операционной системе?",
            "a) Набор драйверов для аппаратных компонентов.",
            "b) Специальная программа для автоматической установки обновлений.",
            "c) Сборник исправлений, улучшений и новых функций для операционной системы.",
            "d) Группа приложений, предустановленных на компьютере.",
            "e) Файл с резервной копией системных настроек."
        ],
        "correct": "c) Сборник исправлений, улучшений и новых функций для операционной системы."
    },
    {
        "number": 97,
        "question": "97 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"журнал событий\" (event log) в операционной системе?",
            "a) Раздел на диске, где хранятся временные файлы.",
            "b) Специальный файл для создания точек восстановления.",
            "c) Список записей о событиях, произошедших в операционной системе .",
            "d) Программа для мониторинга производительности компьютера.",
            "e) Место для хранения драйверов."
        ],
        "correct": "c) Список записей о событиях, произошедших в операционной системе ."
    },
    {
        "number": 98,
        "question": "98 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"драйвер устройства\" в операционной системе?",
            "a) Программа для автоматической установки обновлений.",
            "b) Системный файл, ответственный за старт операционной системы.",
            "c) Специализированная программа для удаления вирусов.",
            "d) Программа, обеспечивающая взаимодействие операционной системы с аппаратными устройствами.",
            "e) Графический интерфейс пользователя."
        ],
        "correct": "d) Программа, обеспечивающая взаимодействие операционной системы с аппаратными устройствами."
    },
    {
        "number": 99,
        "question": "99 Вопрос",
        "options": [
            "Ядро операционной системы - это ...",
            "Компонент управляющей программы, осуществляющая начальную загрузку",
            "Основная часть операционной системы, не управляющая процессами операционной системы, но распределяющая для них физические ресурсы (????)",
            "Резидентная часть операционной системы, управляющая процессами операционной системы и распределяющая для них физические ресурсы",
            "Резидентная часть операционной системы, управляющая процессами мультизадачности системы и распределяющая для них кластеры",
            "Основная часть операционной системы, не управляющая процессами операционной системы"
        ],
        "correct": "Резидентная часть операционной системы, управляющая процессами операционной системы и распределяющая для них физические ресурсы"
    },
    {
        "number": 100,
        "question": "100 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"пользовательский аккаунт\" в операционной системе?",
            "a) Файл с резервной копией системы.",
            "b) Учетная запись, принадлежащая конечному пользователю, с определенными правами доступа.",
            "c) Директория, где хранятся временные файлы.",
            "d) Системный файл для установки дополнительных языков.",
            "e) Специальная программа для создания резервных копий пользовательских данных."
        ],
        "correct": "b) Учетная запись, принадлежащая конечному пользователю, с определенными правами доступа."
    },
    {
        "number": 101,
        "question": "101 Вопрос",
        "options": [
            "Понятие «Операционная система» означает:",
            "комплекс программ, обеспечивающих работу компьютера",
            "программа подготовки больных к сложным операциям",
            "программа, обеспечивающая интерфейс: пользователь-компьютер",
            "программа, обеспечивающая возможность разработки сложных документов",
            "программа, обеспечивающая возможность разработки сложных документов"
        ],
        "correct": "комплекс программ, обеспечивающих работу компьютера"
    },
    {
        "number": 102,
        "question": "102 Вопрос",
        "options": [
            "Как войти в BIOS?",
            "С помощью определенных клавиш",
            "С помощью кнопки включения",
            "С помощью кнопок мыши",
            "С помощью монитора",
            "С помощью настроек"
        ],
        "correct": "С помощью определенных клавиш"
    },
    {
        "number": 103,
        "question": "103 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое \"установочный образ\" при установке операционной системы?",
            "a) Файл, содержащий ключи для активации операционной системы.",
            "b) Архив, включающий все системные файлы и программы для установки.",
            "c) Специальный файл для создания резервной копии системы.",
            "d) Программа для автоматической настройки операционной системы.",
            "e) Виртуальная машина для тестирования операционной системы."
        ],
        "correct": "b) Архив, включающий все системные файлы и программы для установки."
    },
    {
        "number": 104,
        "question": "104 Вопрос",
        "options": [
            "Какие версии Windows поддерживает Virtual box?",
            "Все, кроме новейших",
            "Старые ОС",
            "Не поддерживает Windows 8",
            "Не поддерживает Server 2012",
            "Все"
        ],
        "correct": "Все"
    },
    {
        "number": 105,
        "question": "105 Вопрос",
        "options": [
            "Как при установке ОС на виртуал бокс установить ее вручную?",
            "По ходу установки можно выбрать пункт ручной установки",
            "Выбрать версию .iso с ручной установкой",
            "Перед установкой в виртуал бокс убрать галочку с автоматической установкой",
            "Не зависит от пользователя",
            "Существует только автоматическая установка"
        ],
        "correct": "Перед установкой в виртуал бокс убрать галочку с автоматической установкой"
    },
    {
        "number": 106,
        "question": "106 Вопрос",
        "options": [
            "Как можно удалить программу в windows?",
            "Удалить ярлык приложения на рабочем столе",
            "В параметрах раздел приложения удалить программу",
            "Поместить программу в корзину",
            "Спрятать программу в множествах папок",
            "Запустить приложение через другую программу"
        ],
        "correct": "В параметрах раздел приложения удалить программу"
    },
    {
        "number": 107,
        "question": "107 Вопрос",
        "options": [
            "Что из нижеперечисленного НЕ является частью процесса установки Linux дистрибутива?",
            "Выбрать раздел для установки Linux",
            "Запустить установочный процесс и следовать инструкциям",
            "Пропустить этап создания загрузочного носителя",
            "Завершить установку, настроив параметры пользователя и программное обеспечение",
            "Предварительно определить требования к системе и совместимость с оборудованием"
        ],
        "correct": "Пропустить этап создания загрузочного носителя"
    },
    {
        "number": 108,
        "question": "108 Вопрос",
        "options": [
            "Как удалить ОС с ПК?",
            "Загрузиться с загрузочного носителя, выбрать опцию удаления существующей ОС и выполнить соответствующие действия",
            "Удалить папку system32",
            "Выключить компьютер с сети",
            "Скачать вирусы",
            "Вынуть загрузочный носитель с ПК"
        ],
        "correct": "Загрузиться с загрузочного носителя, выбрать опцию удаления существующей ОС и выполнить соответствующие действия"
    },
    {
        "number": 109,
        "question": "109 Вопрос",
        "options": [
            "Что такое горячее обновление?",
            "Это обновление, требующее перезапуска ПК",
            "Это обновление, не требующее перезапуска ПК",
            "Это срочное обновление, которое нельзя отложить",
            "Обновление, которое можно отложить",
            "Необязательное обновление"
        ],
        "correct": "Это обновление, не требующее перезапуска ПК"
    },
    {
        "number": 110,
        "question": "110 Вопрос",
        "options": [
            "Какой процесс следует выполнить для установки операционной системы на ПК?",
            "a) Загрузиться с загрузочного носителя, выбрать опцию установки операционной системы и следовать инструкциям.",
            "b) Подключить ПК к Интернету и дождаться автоматической установки ОС.",
            "c) Нажать случайные кнопки на клавиатуре, пока не появится новая ОС.",
            "d) Поговорить с компьютером и попросить его самостоятельно установить ОС.",
            "e) Приложить магнит к компьютеру и надеяться на чудо."
        ],
        "correct": "a) Загрузиться с загрузочного носителя, выбрать опцию установки операционной системы и следовать инструкциям."
    },
    {
        "number": 111,
        "question": "111 Вопрос",
        "options": [
            "Какие шаги включает в себя установка и настройка Windows 10?",
            "a) Скачать Windows 10 с Интернета и установить её.",
            "b) Выбрать язык установки, раздел для установки и ожидать завершения установки.",
            "c) Пропустить все шаги установки и надеяться, что ОС установится сама.",
            "d) Забыть о настройке и просто использовать Windows 10 \"как есть\".",
            "e) Закрыть глаза и надеяться, что всё получится."
        ],
        "correct": "b) Выбрать язык установки, раздел для установки и ожидать завершения установки."
    },
    {
        "number": 112,
        "question": "112 Вопрос",
        "options": [
            "Как можно изменить настройки BIOS для оптимизации работы компьютера?",
            "a) Забыть о существовании BIOS и просто использовать компьютер.",
            "b) Нажать кнопку Delete при включении компьютера и случайно изменить настройки.",
            "c) Скачать новую операционную систему, которая автоматически оптимизирует BIOS.",
            "d) Обновить BIOS до последней версии и дать ему самому оптимизировать себя.",
            "e) Перейти в BIOS, настроить параметры загрузки и энергосбережения в соответствии с рекомендациями производителя."
        ],
        "correct": "e) Перейти в BIOS, настроить параметры загрузки и энергосбережения в соответствии с рекомендациями производителя."
    },
    {
        "number": 113,
        "question": "113 Вопрос",
        "options": [
            "Какие этапы включает в себя процесс установки и настройки дистрибутива Linux Mint?",
            "a) Установка Linux Mint на компьютер, скачанный с Интернета.",
            "b) Покормить компьютер мятой и попросить его установить Linux Mint.",
            "c) Создание загрузочного носителя, выбор раздела для установки, настройка пользовательских параметров.",
            "d) Подключение к Интернету и дождаться, пока кто-то другой установит Linux Mint за вас.",
            "e) Поговорить с мятой лисой и убедить её установить Linux Mint на вашем компьютере."
        ],
        "correct": "c) Создание загрузочного носителя, выбор раздела для установки, настройка пользовательских параметров."
    },
    {
        "number": 114,
        "question": "114 Вопрос",
        "options": [
            "Как создать и настроить виртуальную машину с помощью VirtualBox?",
            "a) Открыть VirtualBox и надеяться, что машина создастся сама.",
            "b) Выбрать опцию \"Создать новую виртуальную машину\", следовать инструкциям мастера и настроить параметры машины.",
            "c) Постучать по монитору и надеяться, что виртуальная машина появится.",
            "d) Скачать виртуальную машину из Интернета и использовать её без настроек.",
            "e) Установить VirtualBox на настоящую машину и сделать что-то другое."
        ],
        "correct": "b) Выбрать опцию \"Создать новую виртуальную машину\", следовать инструкциям мастера и настроить параметры машины."
    },
    {
        "number": 115,
        "question": "115 Вопрос",
        "options": [
            "Какие способы установки программ на операционные системы Windows и Linux существуют?",
            "a) Выйти на улицу и попросить прохожих установить программы за вас.",
            "b) Скачать программу с Интернета и надеяться, что она сама установится.",
            "c) Использовать встроенные магические команды, чтобы программы появились на вашем компьютере.",
            "d) Использовать дистрибутивы программ для установки с помощью пакетных менеджеров или магазинов приложений.",
            "e) Переписать программы на бумаге и надеяться, что компьютер их понимает."
        ],
        "correct": "d) Использовать дистрибутивы программ для установки с помощью пакетных менеджеров или магазинов приложений."
    },
    {
        "number": 116,
        "question": "116 Вопрос",
        "options": [
            "Как выполнить обновление операционной системы безопасно и эффективно?",
            "a) Удалить все установленные программы перед обновлением, чтобы избежать конфликтов.",
            "b) Просто начать обновление без резервного копирования данных",
            "c) Создать резервные копии данных, освободить дисковое пространство, проверить совместимость ПО, отключить сторонний антивирус, использовать встроенные средства обновления, и проверить систему после обновления",
            "d) Обновить систему, игнорируя сообщения об ошибках и несовместимостях.",
            "e) Обновить систему вручную, загружая и устанавливая каждый пакет обновлений по отдельности."
        ],
        "correct": "c) Создать резервные копии данных, освободить дисковое пространство, проверить совместимость ПО, отключить сторонний антивирус, использовать встроенные средства обновления, и проверить систему после обновления"
    },
    {
        "number": 117,
        "question": "117 Вопрос",
        "options": [
            "Как настроить резервное копирование и восстановление операционной системы с помощью программ и встроенных средств ОС?",
            "Полностью переустановить операционную систему каждый раз, когда нужно восстановить данные.",
            "Периодически копировать важные файлы вручную на внешний жесткий диск.",
            "Использовать встроенные средства резервного копирования Windows  Backup  and  Restore  или Time  Machine  в macOS .",
            "Использовать только сторонние программы для резервного копирования, такие как Acronis True Image или Macrium Reflect.",
            "Создать резервные копии на том же жестком диске, где установлена операционная система"
        ],
        "correct": "Использовать встроенные средства резервного копирования Windows  Backup  and  Restore  или Time  Machine  в macOS ."
    },
    {
        "number": 118,
        "question": "118 Вопрос",
        "options": [
            "Какое максимальное количество символов в имени файла в ОС MS-DOS?",
            "12",
            "255",
            "256",
            "10",
            "8"
        ],
        "correct": "12"
    },
    {
        "number": 119,
        "question": "119 Вопрос",
        "options": [
            "Far. Отмечено 5 файлов, в настоящее время курсор указывает на неотмеченный файл. При нажатии клавиши F8 будет удалено…",
            "5 отмеченных файлов и текущий файл",
            "Все файлы в текущей директории",
            "Ничего",
            "Текущий файл",
            "5 отмеченных файлов"
        ],
        "correct": "5 отмеченных файлов"
    },
    {
        "number": 120,
        "question": "120 Вопрос",
        "options": [
            "Операционные системы входят в состав:",
            "Уникального программного обеспечения",
            "Прикладного программного обеспечения",
            "Систем программирования",
            "Системы управления базами данных",
            "Системного программного обеспечения"
        ],
        "correct": "Системного программного обеспечения"
    },
    {
        "number": 121,
        "question": "121 Вопрос",
        "options": [
            "Операционной системой WINDOWS не выполняется следующая функция",
            "Создание программных систем",
            "Запуск прикладных программ",
            "Обеспечение работы с файловой системой",
            "Управление аппаратными средствами компьютера",
            "Обеспечивает одновременную работу нескольких приложений"
        ],
        "correct": "Создание программных систем"
    },
    {
        "number": 122,
        "question": "122 Вопрос",
        "options": [
            "Администрирование операционной системы - это...",
            "Установка и сопровождение сетевых и информационных систем",
            "Мониторинг системы",
            "Поддержка её дальнейшей работоспособности",
            "Установка базового программного обеспечения",
            "Комплекс мер, направленных на предотвращение несанкционированных действий со стороны посторонних лиц"
        ],
        "correct": "Поддержка её дальнейшей работоспособности"
    },
    {
        "number": 123,
        "question": "123 Вопрос",
        "options": [
            "Какие функции выполняет command.com ...",
            "Форматирует диск",
            "Хранит все команды операционной системы",
            "Обрабатывает команды и программы, выполняемые при каждом запуске компьютера",
            "Хранит все команды, которые использует пользователь в своей работе",
            "Обрабатывает команды, вводимые пользователем"
        ],
        "correct": "Обрабатывает команды, вводимые пользователем"
    },
    {
        "number": 124,
        "question": "124 Вопрос",
        "options": [
            "В каких единицах выражается быстродействие в ОЗУ",
            "мегагерц ы",
            "миллисекунды",
            "секунды",
            "байты",
            "гигагерцы"
        ],
        "correct": "мегагерц ы"
    },
    {
        "number": 125,
        "question": "125 Вопрос",
        "options": [
            "Каталог - это ...",
            "Локальный диск С",
            "Специальное место на диске, в котором хранятся имена файлов, сведения о размере файлов, времени их последнего обновления, атрибуты файлов",
            "Специальное место на диске, в котором хранятся программы, предназначенные для диалога пользователя с ЭВМ, управления аппаратурой и ресурсами системы",
            "Специальное место на диске, в котором хранится список программ составленных пользователем",
            "Совокупность папок"
        ],
        "correct": "Специальное место на диске, в котором хранятся имена файлов, сведения о размере файлов, времени их последнего обновления, атрибуты файлов"
    },
    {
        "number": 126,
        "question": "126 Вопрос",
        "options": [
            "UNIX. Команда, которая отображает текст, написанный после команды, на экране",
            "chmod",
            "touch",
            "wc",
            "tty",
            "echo"
        ],
        "correct": "echo"
    },
    {
        "number": 127,
        "question": "127 Вопрос",
        "options": [
            "Far. Режим позволяющий видеть на экране «скрытые файлы»",
            "Show  Hidden  Files",
            "Full Screen",
            "Show Files",
            "Show Menu Bar",
            "Menu Status"
        ],
        "correct": "Show  Hidden  Files"
    },
    {
        "number": 128,
        "question": "128 Вопрос",
        "options": [
            "Подмена оперативной памяти дисковой называется",
            "Виртуализация",
            "Модульность",
            "Разгрузка",
            "Фишинг",
            "Свопинг"
        ],
        "correct": "Свопинг"
    },
    {
        "number": 129,
        "question": "129 Вопрос",
        "options": [
            "UNIX. Команда, которая сообщает имя, с которым вы вошли в систему в данном сеансе работы",
            "df",
            "whoami",
            "pwd",
            "user",
            "who"
        ],
        "correct": "whoami"
    },
    {
        "number": 130,
        "question": "130 Вопрос",
        "options": [
            "Оперативная память это - ...",
            "Микросхема на системной плате",
            "Рабочая область центрального процессора",
            "Долговременное хранилище информации",
            "Устройство переноса информации",
            "Основное хранилище информации"
        ],
        "correct": "Рабочая область центрального процессора"
    },
    {
        "number": 131,
        "question": "131 Вопрос",
        "options": [
            "Скрытая от пользователя служебная программа, работающая в фоновом режиме - это ...",
            "Процесс",
            "Ресурс",
            "Фоновая программа",
            "Подкачка",
            "Служба"
        ],
        "correct": "Служба"
    },
    {
        "number": 132,
        "question": "132 Вопрос",
        "options": [
            "Ресурсом может быть",
            "Аппаратное устройство",
            "Объект",
            "Часть информации",
            "Программное обеспечение",
            "Аппаратное устройство или часть информации"
        ],
        "correct": "Аппаратное устройство или часть информации"
    },
    {
        "number": 133,
        "question": "133 Вопрос",
        "options": [
            "Far. Создать текстовый файл в текущем каталоге можно нажав ...",
            "Ctrl+F6",
            "F4",
            "Shift+F3",
            "Shift+F4",
            "Ctrl+F4"
        ],
        "correct": "Shift+F4"
    },
    {
        "number": 134,
        "question": "134 Вопрос",
        "options": [
            "Ярлык - это ...",
            "Копия файла, папки или программы",
            "Перемещенный файл, папка или программа",
            "Директория",
            "Ссылка на любой элемент, доступный на компьютере или в сети, такой как программа, файл, папка, диск и др.",
            "Графическое изображение файла, папки или программы"
        ],
        "correct": "Ссылка на любой элемент, доступный на компьютере или в сети, такой как программа, файл, папка, диск и др."
    },
    {
        "number": 135,
        "question": "135 Вопрос",
        "options": [
            "Ресурсы в большинстве систем запрашиваются ...",
            "В зависимости от номера ресурса",
            "Попарно",
            "В зависимости от вида ресурса",
            "Все сразу",
            "Поочередно"
        ],
        "correct": "Поочередно"
    },
    {
        "number": 136,
        "question": "136 Вопрос",
        "options": [
            "Far. Вывод информационной панели диска",
            "ALT + К",
            "ALT + S",
            "Ctrl + R",
            "Ctrl + А",
            "Ctrl  + L"
        ],
        "correct": "Ctrl  + L"
    },
    {
        "number": 137,
        "question": "137 Вопрос",
        "options": [
            "Более крупная единица работы в теории ОС называется",
            "Поток",
            "Процесс",
            "Ресурс",
            "Синхронизация",
            "Событие"
        ],
        "correct": "Процесс"
    },
    {
        "number": 138,
        "question": "138 Вопрос",
        "options": [
            "Механизм принудительной передачи управления от выполняемой программы к системе, происходящей при возникновении определенног события называется",
            "Прерывание",
            "Интерфейс",
            "Событие",
            "Процесс",
            "Поток"
        ],
        "correct": "Прерывание"
    },
    {
        "number": 139,
        "question": "139 Вопрос",
        "options": [
            "К функциональным возможностям ОС Windows не относится ...",
            "Многопользовательский режим",
            "Многозадачность",
            "Поддержка мультимедиа",
            "Технология PlugandPlay",
            "Поддержка имен файлов только формата 8.3"
        ],
        "correct": "Поддержка имен файлов только формата 8.3"
    },
    {
        "number": 140,
        "question": "140 Вопрос",
        "options": [
            "Объект предоставления доступа - это ...",
            "Компьютер",
            "Ресурс",
            "Процесс",
            "Программа",
            "Информация"
        ],
        "correct": "Ресурс"
    },
    {
        "number": 141,
        "question": "141 Вопрос",
        "options": [
            "Комбинация клавиш, позволяющая отобразить (свернуть все окна) и скрыть рабочий стол",
            "Win + D",
            "Alt + Tab",
            "Win + T",
            "Win + E",
            "Win + R"
        ],
        "correct": "Win + D"
    },
    {
        "number": 142,
        "question": "142 Вопрос",
        "options": [
            "Командная оболочка, которая не существует в Unix системах",
            "csh",
            "ksh",
            "bash",
            "zsh",
            "cmd"
        ],
        "correct": "cmd"
    },
    {
        "number": 143,
        "question": "143 Вопрос",
        "options": [
            "Наименьшей физической единицей хранения данных является",
            "Кластер",
            "Сектор",
            "Дорожка",
            "Файл",
            "Цилиндр"
        ],
        "correct": "Сектор"
    },
    {
        "number": 144,
        "question": "144 Вопрос",
        "options": [
            "Элементную базу компьютеров 4 поколения составляли",
            "Электронные лампы",
            "Полупроводниковые элементы",
            "Большие интегральные схемы (микропроцессоры)",
            "Интегральные схемы малой и средней интеграции",
            "Электронные реле"
        ],
        "correct": "Большие интегральные схемы (микропроцессоры)"
    },
    {
        "number": 145,
        "question": "145 Вопрос",
        "options": [
            "Комбинация клавиш, позволяющая открыть диалоговое окно «Выполнить»",
            "Win + D",
            "Alt + Tab",
            "Win + T",
            "Win + E",
            "Win  + R"
        ],
        "correct": "Win  + R"
    },
    {
        "number": 146,
        "question": "146 Вопрос",
        "options": [
            "В системном блоке расположены:",
            "блок питания, порты ввода-вывода, колонки, сканер",
            "микропроцессор, мышка, клавиатура, жесткий диск",
            "ОЗУ, блок питания, порты ввода-вывода, принтер, системная плата",
            "микропроцессор, ОЗУ, ПЗУ, блок питания, порты ввода-вывода, жесткий диск, системная плата",
            "ПЗУ, порты ввода-вывода, жесткий диск, монитор"
        ],
        "correct": "микропроцессор, ОЗУ, ПЗУ, блок питания, порты ввода-вывода, жесткий диск, системная плата"
    },
    {
        "number": 147,
        "question": "147 Вопрос",
        "options": [
            "Комбинация клавиш, позволяющая запустить файловый менеджер",
            "Win + D",
            "Alt + Tab",
            "Win + T",
            "Win + E",
            "Win + R"
        ],
        "correct": "Win + E"
    },
    {
        "number": 148,
        "question": "148 Вопрос",
        "options": [
            "Пассивное состояние процесса, процесс заблокирован, он не может выполняться по своим внутренним причинам",
            "Выполнение",
            "Ожидание",
            "Переключение",
            "Готовность",
            "Перемещение"
        ],
        "correct": "Ожидание"
    },
    {
        "number": 149,
        "question": "149 Вопрос",
        "options": [
            "Linux. Ключ команды rm, который позволяет удалить директорию и рекурсивно всё её содержимое",
            "-r",
            "-rf",
            "-w",
            "-f",
            "- i"
        ],
        "correct": "- i"
    },
    {
        "number": 150,
        "question": "150 Вопрос",
        "options": [
            "В каком году было положено начало работ над Windows NT",
            "1988",
            "2000",
            "1981",
            "1995",
            "2016"
        ],
        "correct": "1988"
    },
    {
        "number": 151,
        "question": "151 Вопрос",
        "options": [
            "Пассивное состояние процесса, при котором процесс блокируется в связи с внешними по отношению к нему обстоятельствами",
            "Переключение",
            "Ожидание",
            "Выполнение",
            "Перемещение",
            "Готовность"
        ],
        "correct": "Готовность"
    },
    {
        "number": 152,
        "question": "152 Вопрос",
        "options": [
            "В многозадачной системе выделяют три основных состояния процесса:",
            "Готовность, выполнение, перемещение",
            "Создание, готовность, ожидание",
            "Ожидание, переключение, выполнение",
            "Выполнение, ожидание, готовность",
            "Ожидание, готовность, переключение"
        ],
        "correct": "Выполнение, ожидание, готовность"
    },
    {
        "number": 153,
        "question": "153 Вопрос",
        "options": [
            "Процессы в Windows - это ...",
            "Переключение между программами",
            "Программы для доступа в Internet",
            "Перемещение по полям запроса",
            "Потоки",
            "Исполняемые файлы или задачи пользователя"
        ],
        "correct": "Исполняемые файлы или задачи пользователя"
    },
    {
        "number": 154,
        "question": "154 Вопрос",
        "options": [
            "Обобщенное название графической системы Unix",
            "GNU",
            "GNOME",
            "KDY",
            "KDE",
            "X"
        ],
        "correct": "GNU"
    },
    {
        "number": 155,
        "question": "155 Вопрос",
        "options": [
            "UNIX. Команда, которая сообщает какие пользователи работают в данный момент в системе",
            "root",
            "whoami",
            "pwd",
            "sudo",
            "who"
        ],
        "correct": "who"
    },
    {
        "number": 156,
        "question": "156 Вопрос",
        "options": [
            "Файловая система в UNIX имеет",
            "Иерархическую структуру",
            "Линейную структуру",
            "Сетевую структуру",
            "Шинную структуру",
            "Реляционную структуру"
        ],
        "correct": "Иерархическую структуру"
    },
    {
        "number": 157,
        "question": "157 Вопрос",
        "options": [
            "Домен в ActiveDirectory – это...",
            "основная административная единица в сетевой инфраструктуре предприятия, в которую входят все сетевые объекты, такие как пользователи, компьютеры, принтеры, общие ресурсы и т.д.",
            "распределённая база данных, состоящая из имён поддоменов, пользователей, компьютерв и периферийных устройств.",
            "уникальный адрес в сети. Он состоит из нескольких уровней: слов, разделённых точками.",
            "Система, характеризующаяся развитыми средствами доступа ко всем аппаратным средствам, гибкой файловой системой",
            "Совокупность программ и программных комплексов для обеспечения работы компьютера и сетей ЭВМ"
        ],
        "correct": "основная административная единица в сетевой инфраструктуре предприятия, в которую входят все сетевые объекты, такие как пользователи, компьютеры, принтеры, общие ресурсы и т.д."
    },
    {
        "number": 158,
        "question": "158 Вопрос",
        "options": [
            "Основные модули MS-DOS",
            "Config.sys, Boot record, io.sys, msdos.sys, command.com, программы",
            "Утилиты. Bios, io.sys, command.com",
            "msdos.sys, Bios, io.sys, command.com, утилиты",
            "Bios, Boot record, io.sys, msdos.sys, command.com, программы",
            "Bios, Boot record, io.sys, msdos.sys, command.com, утилиты"
        ],
        "correct": "Bios, Boot record, io.sys, msdos.sys, command.com, утилиты"
    },
    {
        "number": 159,
        "question": "159 Вопрос",
        "options": [
            "Системное программное обеспечение (SistemSoftware) - это ...",
            "Система, характеризующаяся развитыми средствами доступа ко всем аппаратным средствам, гибкой файловой системой",
            "Система, ориентированная на эффективную поддержку процесса разработки программного обеспечения",
            "Комплекс программ для тестирования компьютера",
            "Комплекс программ для решения задач определенного класса в конкретной предметной области",
            "Совокупность программ и программных комплексов для обеспечения работы компьютера и сетей ЭВМ"
        ],
        "correct": "Совокупность программ и программных комплексов для обеспечения работы компьютера и сетей ЭВМ"
    },
    {
        "number": 160,
        "question": "160 Вопрос",
        "options": [
            "Командный процессор в Unix предназначен ...",
            "Для организации взаимодействия системы с пользователем, получения пользовательского ввода, интерпретации команд, и выполнения предписанных действий",
            "Для организации файловой системы",
            "Для хранения временных файлов",
            "Для предоставления зарегистрированному пользователю необходимых ресурсов",
            "Для персонального учета действий пользователя и определения прав доступа к другим объектам системы"
        ],
        "correct": "Для организации взаимодействия системы с пользователем, получения пользовательского ввода, интерпретации команд, и выполнения предписанных действий"
    },
    {
        "number": 161,
        "question": "161 Вопрос",
        "options": [
            "В процессе преобразования текстового файла из кодировки MS-DOS в кодировку- Windows происходит ...",
            "Форматирование документа",
            "Редактирование документа",
            "Изменение символов",
            "Печать документа",
            "Перекодировка символов"
        ],
        "correct": "Перекодировка символов"
    },
    {
        "number": 162,
        "question": "162 Вопрос",
        "options": [
            "В файловой системе Unix не предусмотрены",
            "Знаки в именах",
            "Любые ASCII символы",
            "Имена файлов",
            "Имена папок",
            "Имена дисков"
        ],
        "correct": "Имена дисков"
    },
    {
        "number": 163,
        "question": "163 Вопрос",
        "options": [
            "Следующие операционные системы относятся к сетевым операционным системам",
            "MS-DOS, UNIX, LINUX",
            "Novell Net Ware, MS-DOS, IBM LAN",
            "UNIX, Windows 3.0, MS-DOS",
            "LINUX, NC, Windows",
            "Novell Net Ware, Windows NT, LINUX"
        ],
        "correct": "Novell Net Ware, Windows NT, LINUX"
    },
    {
        "number": 164,
        "question": "164 Вопрос",
        "options": [
            "Метку тома диска и серийный номер можно узнать при помощи команды ...",
            "DIR",
            "VOL",
            "LABEL",
            "VER",
            "LAB"
        ],
        "correct": "VOL"
    },
    {
        "number": 165,
        "question": "165 Вопрос",
        "options": [
            "Имя учетной записи встроенного администратора любой Unix системы",
            "administrator",
            "root",
            "admin",
            "user",
            "alias"
        ],
        "correct": "root"
    },
    {
        "number": 166,
        "question": "166 Вопрос",
        "options": [
            "Стандартный интерфейс приложений ОС Windows не имеет",
            "Справочной системы",
            "Элементов управления (свернуть, развернуть, скрыть и т.д.)",
            "Панели инструментов",
            "Рабочего поля, рабочих инструментов",
            "Строки ввода команды"
        ],
        "correct": "Строки ввода команды"
    },
    {
        "number": 167,
        "question": "167 Вопрос",
        "options": [
            "Для удаления файлов в CMD используется команда ...",
            "DEL",
            "ERASE",
            "RD",
            "RM",
            "DELETE"
        ],
        "correct": "DEL"
    },
    {
        "number": 168,
        "question": "168 Вопрос",
        "options": [
            "Команда \"DIR ?D*\" выведет на экран ...",
            "Список только каталогов, в имени которых вторая буква D",
            "Список каталогов и файлов, в имени которых вторая буква D",
            "Список каталогов и файлов, в тени которых есть буква D",
            "Список только файлов, в имени которых вторая буква D",
            "Список только файлов, в имени которых есть буква D"
        ],
        "correct": "Список только каталогов, в имени которых вторая буква D"
    },
    {
        "number": 169,
        "question": "169 Вопрос",
        "options": [
            "LINUX. Создать пользователя в системе можно командой",
            "useradd",
            "adduser",
            "add user",
            "user add",
            "newuser"
        ],
        "correct": "useradd"
    },
    {
        "number": 170,
        "question": "170 Вопрос",
        "options": [
            "Системное программное обеспечение состоит из:",
            "Операционных систем и операционных оболочек",
            "Базового и сервисного программного обеспечения",
            "Операционной системы и антивирусных программ",
            "Систем, ориентированных на эффективную поддержку процесса разработки программного обеспечения",
            "Прикладного и инструментального программного обеспечения"
        ],
        "correct": "Операционных систем и операционных оболочек"
    },
    {
        "number": 171,
        "question": "171 Вопрос",
        "options": [
            "Far. Сортировка файлов по времени создания",
            "ALT + F5",
            "Ctrl + F9",
            "Ctrl + F6",
            "Ctrl  + F8",
            "Ctrl + F5"
        ],
        "correct": "Ctrl  + F8"
    },
    {
        "number": 172,
        "question": "172 Вопрос",
        "options": [
            "Windows. Укажите назначение главного меню",
            "Запуск приложений, поиска папок, настройки параметров системы",
            "Вызов системного меню",
            "Вызов контекстного меню",
            "Работа с деловыми документами",
            "Создание элементов управления"
        ],
        "correct": "Запуск приложений, поиска папок, настройки параметров системы"
    },
    {
        "number": 173,
        "question": "173 Вопрос",
        "options": [
            "При выборе типа установки ОС MS Windows Server у вас два варианта:",
            "Обновление: установка Windows  с сохранением файлов",
            "Выборочная: только установка Windows с выбором разрядности",
            "Чистая установка: копирование установочных файлов с загрузочного носителя",
            "Полная установка: установка Windows с сохранением файлов",
            "Выборочная: только установка Windows"
        ],
        "correct": "Обновление: установка Windows  с сохранением файлов"
    },
    {
        "number": 174,
        "question": "174 Вопрос",
        "options": [
            "Архив, к которому присоединена программа архивации",
            "Архиватор",
            "Разархиватор",
            "Непрерывный архив",
            "Самораспаковывающийся архив",
            "Многотомный архив"
        ],
        "correct": "Самораспаковывающийся архив"
    },
    {
        "number": 175,
        "question": "175 Вопрос",
        "options": [
            "Непрерывным архивом называют",
            "Совокупность нескольких файлов в одном архиве",
            "Архивный файл большого объема",
            "Архивный файл, содержащий файлы с одинаковыми расширениями",
            "Файл, заархивированный в нескольких архивных файлах",
            "Произвольный набор архивных файлов"
        ],
        "correct": "Файл, заархивированный в нескольких архивных файлах"
    },
    {
        "number": 176,
        "question": "176 Вопрос",
        "options": [
            "Far. Выделение группы файлов, используя шаблон",
            "F9, Files. Набрать шаблон, Enter",
            "Серый «-», набрать шаблон, Enter",
            "F9, Files, Deselectgroup, набрать шаблон, Enter",
            "Files, Invert selection",
            "Серый «+», набрать шаблон, Enter"
        ],
        "correct": "Серый «+», набрать шаблон, Enter"
    },
    {
        "number": 177,
        "question": "177 Вопрос",
        "options": [
            "ОС Windows поддерживает длинные имена файлов. Длинным именем файла считается",
            "Имя файла более 10 символов",
            "Любое имя файла, не превышающее 8 символов",
            "Любое имя файла латинскими буквами, не превышающее 255 символов",
            "Любое имя файла без ограничения на количество символов в имени файла",
            "Любое имя файла, не превышающее 255 символов"
        ],
        "correct": "Любое имя файла, не превышающее 255 символов"
    },
    {
        "number": 178,
        "question": "178 Вопрос",
        "options": [
            "Команда FDISK выполняет",
            "Сравнение дисков",
            "Фрагментацию диска",
            "Тестирование диска",
            "Форматирование диска",
            "Разбиение диска на разделы"
        ],
        "correct": "Разбиение диска на разделы"
    },
    {
        "number": 179,
        "question": "179 Вопрос",
        "options": [
            "Осуществляют поиск характерного для конкретного вируса кода (сигнатуры) в оперативной памяти и в файлах и при обнаружении выдают соответствующее сообщение",
            "Программы-фильтры",
            "Программы-вакцины или иммунизаторы",
            "Программы-ревизоры",
            "Программы-доктора или фаги",
            "Программы-детекторы"
        ],
        "correct": "Программы-детекторы"
    },
    {
        "number": 180,
        "question": "180 Вопрос",
        "options": [
            "Антивирусные программы - это ...",
            "Программы сканирования на вирусы",
            "Программы, находящие вирус",
            "Программы-архиваторы",
            "Программы, только удаляющие вирус",
            "Программы, выявляющие и лечащие компьютерные вирусы"
        ],
        "correct": "Программы, выявляющие и лечащие компьютерные вирусы"
    },
    {
        "number": 181,
        "question": "181 Вопрос",
        "options": [
            "Какую операционную систему начали разрабатывать компании IBM и Microsoft взамен \"устаревающей\" MS-DOS (которая должна была поддерживать вытесняющую многозадачность, виртуальную память, графический пользовательский интерфейс, виртуальную машину для выполнения DOS-приложений).\nПервая версия которой вышла в 1987г.\nВ дальнейшем Microsoft отошла от разработки ..., и стала разрабатывать Windows NT",
            "OS/2",
            "Linux",
            "Unix",
            "PC DOS",
            "Symbian"
        ],
        "correct": "OS/2"
    },
    {
        "number": 182,
        "question": "182 Вопрос",
        "options": [
            "В Unix системах личные каталоги пользователей размещаются в каталоге ...",
            "/bin",
            "/root",
            "/home",
            "/tmp",
            "/etc"
        ],
        "correct": "/home"
    },
    {
        "number": 183,
        "question": "183 Вопрос",
        "options": [
            "В MS-DOS модулем обработки прерываний является",
            "Config.sys",
            "Autoexec.bat",
            "Io.sys",
            "Boot record",
            "Msdos.sys"
        ],
        "correct": "Msdos.sys"
    },
    {
        "number": 184,
        "question": "184 Вопрос",
        "options": [
            "Как называют ОС, которые работают в режиме диалога с пользователем?",
            "Пакетные",
            "Интерактивные",
            "Серверные",
            "Реального времени",
            "Мнонозадачные"
        ],
        "correct": "Интерактивные"
    },
    {
        "number": 185,
        "question": "185 Вопрос",
        "options": [
            "Виды программ-архиваторов",
            "MS-DOS, UNIX",
            "NC, VC, FAR",
            "AVP, DrWeb, Aidstect",
            "Defrag, ScanDisk",
            "ARJ, WINZIP, WINRAR"
        ],
        "correct": "ARJ, WINZIP, WINRAR"
    },
    {
        "number": 186,
        "question": "186 Вопрос",
        "options": [
            "Не является антивирусной программой",
            "AVP",
            "DrWeb",
            "NortonAntivirus",
            "NOD32",
            "Defrag"
        ],
        "correct": "Defrag"
    },
    {
        "number": 187,
        "question": "187 Вопрос",
        "options": [
            "Самораспаковывающийся архив имеет расширение ...",
            "Exe",
            "Rar",
            "Com",
            "Zip",
            "7z"
        ],
        "correct": "Exe"
    },
    {
        "number": 188,
        "question": "188 Вопрос",
        "options": [
            "Кэш - это ...",
            "Устройства хранения информации",
            "Запоминающее устройство",
            "Устройства ввода",
            "Периферийные устройства",
            "Особая высокоскоростная память процессора"
        ],
        "correct": "Особая высокоскоростная память процессора"
    },
    {
        "number": 189,
        "question": "189 Вопрос",
        "options": [
            "Специальная область памяти, предназначенная для хранения перемещаемой информации",
            "Файл подкачки",
            "Файл",
            "Папка",
            "Каталог",
            "Буфер обмена"
        ],
        "correct": "Буфер обмена"
    },
    {
        "number": 190,
        "question": "190 Вопрос",
        "options": [
            "Файл подкачки (pagefile.sys) - это ...",
            "скрытый файл на жёстком диске компьютера, который используется операционной системой по принципу оперативной памяти​​​​​​​",
            "системный файл, который используется для организации работы оперативной памяти ​​​​​​​",
            "сиситемный и скрытый файл, который используется для организации работы вирутальной памяти ​​​​​​​",
            "скрытый файл на жёстком диске компьютера, который используется операционной системой по принципу виртуальной памяти​​​​​​​",
            "скрытый системный файл, который используется для взаимодействия оперативной и виртуальной памяти"
        ],
        "correct": "скрытый файл на жёстком диске компьютера, который используется операционной системой по принципу виртуальной памяти​​​​​​​"
    },
    {
        "number": 191,
        "question": "191 Вопрос",
        "options": [
            "Программа для подключения и управления внешним устройством компьютера",
            "Драйвер",
            "Проводник",
            "BIOS",
            "Операционная система",
            "Инсталлятор"
        ],
        "correct": "Драйвер"
    },
    {
        "number": 192,
        "question": "192 Вопрос",
        "options": [
            "Каталог файловой системы Unix, который предназначен для хранения временных файлов",
            "usr",
            "home",
            "bin",
            "var",
            "tmp"
        ],
        "correct": "tmp"
    },
    {
        "number": 193,
        "question": "193 Вопрос",
        "options": [
            "Файловая система Windows (NTFS) - это ...",
            "Зарезервированные имена файлов",
            "Система, построенная на основе транзакций",
            "Самая надежная и отказоустойчивая ОС",
            "Система, построенная на принципе протоколирования и журналирования операций",
            "Система протоколов TCP"
        ],
        "correct": "Система, построенная на принципе протоколирования и журналирования операций"
    },
    {
        "number": 194,
        "question": "194 Вопрос",
        "options": [
            "Операционная система - это ...",
            "Мощные сервисные системы",
            "Совокупность программ для решения круга задач",
            "Набор правил и соглашений по работе на ПЭВМ",
            "Система управления прикладными программами",
            "Комплекс программ, обеспечивающий управление аппаратными средствами компьютера, организующий работу с файлами и выполнение прикладных программ, осуществляющий ввод и вывод данных"
        ],
        "correct": "Комплекс программ, обеспечивающий управление аппаратными средствами компьютера, организующий работу с файлами и выполнение прикладных программ, осуществляющий ввод и вывод данных"
    },
    {
        "number": 195,
        "question": "195 Вопрос",
        "options": [
            "Антивирусные программы, располагающиеся в оперативной памяти и перехватывающие обращение вирусов к системе",
            "Программы-фаги",
            "Программы-детекторы",
            "Программы-ревизоры",
            "Доктора-ревизоры",
            "Программы-фильтры"
        ],
        "correct": "Программы-фильтры"
    },
    {
        "number": 196,
        "question": "196 Вопрос",
        "options": [
            "В каком году появилась первая операционная система Windows?",
            "1990",
            "1981",
            "1995",
            "2000",
            "1985"
        ],
        "correct": "1985"
    },
    {
        "number": 197,
        "question": "197 Вопрос",
        "options": [
            "Программы, находящиеся на протяжении всей работы компьютера в оперативной памяти",
            "Резидентные",
            "Нерезидентные",
            "Программы-диагностики",
            "Программы-архиваторы",
            "Программы обслуживания дисков"
        ],
        "correct": "Резидентные"
    },
    {
        "number": 198,
        "question": "198 Вопрос",
        "options": [
            "Переименовать файл путём перемещения файла с одного диска на другой позволяет команда ...",
            "MOVE",
            "REN",
            "XCOPY",
            "COPY",
            "ERASE"
        ],
        "correct": "MOVE"
    },
    {
        "number": 199,
        "question": "199 Вопрос",
        "options": [
            "Команда создания файла в MS DOS",
            "REN",
            "CD",
            "MD",
            "COPY",
            "COPY CON"
        ],
        "correct": "COPY CON"
    },
    {
        "number": 200,
        "question": "200 Вопрос",
        "options": [
            "FAT-таблицей (File Allocation Table) называется ...",
            "таблица, загружаемая из специальной области жесткого диска в память компьютера и хранящая права доступа пользователей к файлам",
            "таблица, загружаемая из специальной области жесткого диска в память компьютера и хранящая указатели на последовательности кластеров",
            "таблица, загружаемая из специальной области жесткого диска в память компьютера и хранящая историю редактирования файлов для процедур восстановления",
            "таблица, загружаемая из специальной области жесткого диска в память компьютера и хранящая информацию о процедурах резервного сохранения файлов",
            "таблица, загружаемая из специальной области жесткого диска в память компьютера и хранящая информацию о фрагментации файлов"
        ],
        "correct": "таблица, загружаемая из специальной области жесткого диска в память компьютера и хранящая указатели на последовательности кластеров"
    }
]